Astus ette Wõllast Rääsa Jaan Koobold ja kaebab, et Saaniko Jüri Killing on wie aasta eest oma isa jauks pool tsetwerti Odri laenuks wiinud ja see isa Ado Killing on nüüd ära surnud ja need Odrad on ikka maksmatta 4 rubla hõbedaga, nõuab, et kohus neid isa pärijad saaks sundima neid Odri temale nelja rublaga ära maksma,
Kutsuti ette Jüri Killing ja ei salga et tema on nii küll wie aasta eest Jaan Kooboldi käest omale kaks wakka Odri ja lubab need kahe nädali pärast ära maksa.
Kutsuti ette Aadu Killingi lesk Madli Killing ja ei salga, et see nende Juri ja Peter Killingi isa Aado Killing on omale pool tsetwerti wõlga jäänud Odri Jaan Kooboldile ja annab üles, et need pojad pooleks selle isa wõlga kül ära maksa wõiwad see nelli rubla.
Sai mõistetud: et see lesk Madli Killing mitte ennast maksjaks ei arwa, siis peawad selle katund Aado Killingi pojad Jüri ja Peter Killing sell isa wõlga odrade eest, see 4 Rubla kahekessi ära maksma, nende et Jüri Killing maksab kaks rubla ja Peter Killing maksab teist 2 Rubla mis kahe nädali pärast wälja maksa on Jaan Kooboldile.
Appelatsioni Wormalies ette kuulutud ja seletud.
